[抄襲、籃球故]活屍香江外傳，七仔的籃球

極度推薦睇左活屍香江先，唔係會睇唔明個結局

作者先前搞緊重製版，搞搞下入左富奸mode，搞到第二集重製停左，但都可以勉強睇，高登有舊版，睇得唔順眼可以去search睇翻

(一)

某個星期日既早上。

？？：...喂？

我：喂~唔該搵麥俊朗。

Juno：我係呀！邊位呀？

我：七仔呀，咁都唔認得？有冇搞錯呀~

Juno：未訓醒，一時認唔到姐，搵我咩事先~

我：我同阿輝、拉登陣間響長沙灣踢波，一齊黎聚下舊啦~

Juno：唔喇...

我：你個死尊奴，咪咁懶啦，出黎做下運動~咪成日匿響屋企先得架~

Juno：我唔鐘意做運動呀嘛，下次先啦~

我：妖...咁好啦，唔迫你喇，係咁啦！

我一野cut佢線。

真係...咁近都唔去踢波，是但，三丁友就三丁友。

一響長沙灣地鐵站上去地面之後，已經望到佢地兩個。

拉：hey，七仔~~~long time no see~~~！

我：都唔係好耐冇見姐，上個月唔係響九龍灣踢完咩？

我以前既中學同班同學，拉登，印巴籍人士，由於佢D頭髮又短又孿，仲成日keep住唔剃鬚咁，所以中學果陣俾我地改左呢個花名。

輝：咪撚理登哥啦，嗱嗱聲食完野開波~~~

我地每次踢親波之前，都要例牌食個lunch吹陣水先既。

輝：就對面幸福商場啦，廢撚事行返去青山道。

我：ok，你點話點好。

而阿輝亦都係一樣，中學同班同學，外表就普普通通，冇乜特別，係高高地、黑黑地咁。

我地入左間茶記，揀左個卡位坐低。

個位望到正對面塊波地，而波地隔離就係籃球場。

輝：仲掛住籃球呀？

我：唔...唔係，冇呀。

輝：冇？有餐牌都唔撚望，望條仆街打波？

我：我揀左喇，A意粉。

輝：其實鐘意既，咪打返囉。

我：響康文盃...我已經放低左，籃球呢樣野對我黎講可有可無，我只係是但搵個地方望下野，唔洗咁敏感既...

輝：記住呀，打籃球正仆街，我話既！

拉：點解阿輝你咁憎basketball既？我記得你同七仔都係school team黎。

我：你唔明架喇，局外人係唔會知校隊有幾多問題...。

拉：school team有咩problem？我唔知既，你兩個咪咁姑寒，講黎聽下啦~~~

阿輝望一望部iphone。

輝：見仲有時間，就講俾你個八掛仔知啦~~~

拉：yes！story time！

聖羅蘭中學，係香港籃球學界既超級強隊。

無論男女校隊都長期囊括學界所有冠軍，包括傳統A grade賽事，連咩Rasonic學界邀請賽都未曾走雞。

直到一段時間，出左五個痴線佬，佢地一打A grade，聖羅蘭就一場波都未輸過，仲每場都贏對方至少三十分，直到畢業...。

報紙佬好聽D就叫我地聖羅蘭五虎，但係通常識打波既都會叫我地做五乞衣，除左人見人憎之外，因為我地係要又爭又搶咁，先可以乞到個波黎打，成個乞衣咁款...。

待續

(二)

十年前，果陣時聖羅蘭既籃球唔係咁，直到呢一場學界決賽、呢個人一畢業，就成為左分水嶺。

麥花臣體育館。

『嗶-------！』

完場。聖羅蘭 53：49 貴華山

『嘩屌...你老味聖羅蘭又贏...』

『兩隊都打team work，防守又肉緊！場波同甲一有得fight喎！』

『唉...驊哥呢年既心機又白費喇...』

因為學校有規定，A grade既隊長會睇埋B grade隊波，所以依家響B grade既我同隊長都會有返兩句。

而今日，我想睇埋佢響聖羅蘭既最後一場波。

但偏偏估唔到，我睇既，除左係隊長代表聖羅蘭最後一場波之外，亦都係聖羅蘭最講team work既最後一場。

師兄A：咁多位同學仔，響個波簽好名之後就交俾下一個簽喇~~~

班隊友似乎想大家簽個名，再送呢粒波俾隊長留為紀念，而我都唔執輸簽左個名。

師兄B：好波呀嘉偉！冇你既話，我地真係未必會贏到今次學界。

嘉偉：傻啦，呢個champion係大家既！

我都行前兩步，同隊長打個招呼，恭喜下佢。

我：隊長！恭喜晒！

嘉偉：阿七！你都黎左呀！聖羅蘭既future就靠晒你地喇！

我：係...係！隊長放心啦~~

我正想同隊長吹多句既時候，佢即刻比個貌似唐寧既師姐拉住左。

師姐：阿偉~~~佢地叫你去攞獎喇~~~黎啦~~~~

嘉偉：thanks阿彤，我即刻過去。

冇耐，隊長佢地就高舉學界獎盃。

『Saint Laurent！Saint Laurent！Unbeaten！Unbeaten！』

『Yeah！！係三連霸啊！！』

師兄A：聽聞嘉偉佢想入kong U個牙醫學院喎。

師兄B：係呀，佢真係叻仔黎，打波讀書都咁勁，我有佢一成就好喇。

.
.
.
.
.
.

兩年後，響學校既操場上。

排長：阿七、阿輝、小文、阿全，今年就由你地打正選，ok唔ok？

果一刻，無論係班師兄定係我地四個，大家都靜左落黎，冇人出聲。

而我同阿輝就面對面望住大家，一齊 O 左咀，根本冇諗過自己一升上A grade就可以fight低班師兄打正選。

排長：你地四個記得聽日要準時，我唔想正選遲到而俾對面有機可乘，ok既話就解散。

輝：知喇排長~~~~

我稍為點點頭，就同阿輝返入更衣室。

輝：為左慶祝我地打正選，聽日打完場波之後搵埋登哥去唱K，好唔好呀？

我：你請呀？

輝：開心野梗係AA制啦~~~仲撚洗問既~~~

班師兄見到我地嘻嘻哈哈咁，就潤左兩句。

師兄C：我地上年o岩o岩先連霸完...洗唔洗即刻用新仔呀...都唔知排長個腦諗咩既...

師兄D：殊！細聲D啦，佢地入左黎喇....

師兄E：隊長都同意，你地怨都無謂，乖乖地打sub啦。

師兄C：咩呀！隊長大晒呀！？我知，我知班B grade好勁，但都唔洗一上黎就打正選掛，當年陸嘉偉都係由後備打起啦，佢地算老幾呀？

阿輝終於忍唔住，一個轉身指住班師兄黎鬧。

輝：你地班柒頭講咩呀！條氣唔撚順既搵排長傾囉，咪撚響度單單打打！

我即刻拎起阿輝件衫，再黎手笠住左佢。

我：換衫啦！咁多位師兄唔好意思，佢未食藥，哈哈...哈哈...

唯有以傻笑打完場。

師兄C：咩呀！夠薑就one on one，我唔信贏你唔到！

點知阿輝一野fing開件衫。

輝：好，黎啦！驚你呀！

跟住呢個師兄就同阿輝衝左出去球場。

待續

(三)

我同埋幾位師兄都即刻跟埋出球場。

師兄C：21分，大分，入完波射三球罰...

輝：知啦，我好敬老既，開波啦。

佢野都未講完，就比阿輝打斷。

阿輝鄂高頭、雙手叉腰咁企響圈內，扮到好唔耐煩咁，等緊響出面葫蘆頂既師兄開波。

師兄C：即管牙擦，輸左我要你同我挽鞋呀！

師兄佢一拎起個波，就即刻以高速剷入禁區，食住阿輝半個身位上籃。

阿輝佢既身形，唔算肥，但亦唔係大隻，雖然佢手臂係粗，但D肉係泡既，準確D黎講，應該叫有肉地。

加上佢跳唔高跑唔快，唯一既優勢就只有6呎高。

所以佢揀左舉高雙手，稍作干擾。

師兄佢矮阿輝半個頭，用速度爆阿輝，策略上好正路。

『啪嚓』

呢球上籃擦板入左。

師兄C：哼，新仔始終都係新仔。

而企響籃球場上既阿輝一改佢平時火爆性格，只係捽一捽額頭D汗，乖乖地企響禁區邊等師兄射罰球。

師兄C：呼...

佢入左一球，但炒左第二球。

阿輝執左個板，慢慢出返圈。

師兄C：見係新仔，讓你一球。

輝：嘿，咁我唔客氣喇~~~

響師兄冇mark既情況下，阿輝隊左球三分。

『喢！』

穿針。

我：3比3！

我見無聊，就幫手計下分。

師兄C：超，負碌怪。

跟住阿輝好輕鬆咁，入晒三球罰球，繼續有控球權。

師兄知佢好shoot得，唯有守貼少少，點知...

輝：呢球我還撚返俾你！

阿輝一野剷埋去，但正如之前所講，佢冇速度，個剷籃慢過萬金油，收左波之後一步一步黎。

第一下左面，師兄就貼左面，但係阿輝睇住黎食，再跨向右邊，黎個歐洲步。

『洞，嚓！』

我：8比3。

跟住阿輝再射罰球，但係第一球就炒左。

師兄搶左個板，一落地果下，即刻就有其他師兄大嗌。

師兄D：鬼呀！

原來阿輝趁佢唔遺意，響佢後面挑走左個波。

師兄C：頂！

阿輝執返個loose ball，出埋圈，插兩下花，再post up背對師兄。

※※※loose ball為失波或雙方均無持有既波，post up為響低位持球用背脊得住人進攻※※※

師兄C：想爆我？！

正當師兄紮行馬頂住阿輝之際，阿輝即刻拍一拍個波，step back，伸埋隻死人腳出黎，做左個勞域斯基式fade away jump shot。

姿勢似係冇用，最重要係...

『插！』

拋物線，要夠高。

師兄雖然已經跳盡干擾，但可惜step back呢個空間太大。

當阿輝入埋呢三球罰球，場one on one已經放左入雪櫃。

我：13比3。

而我既視線，亦由球場轉移到一樓圖書館外，隊長佢挨左響欄邊睇緊場波。

心諗，佢都係同我地一樣，o岩o岩上A grade，仲做埋隊長添，點解班師兄剩係嘈我地唔嘈隊長呢？奇怪。

『啪！』

阿輝拍我膊頭。

輝：嗄...七仔，入去換衫啦~~~

可能我望住隊長太耐，搞到唔記得左場波。

我：吓？！乜完左拿？幾比幾呀？

輝：22比3。

我：哦...

我一面比阿輝扯住入更衣室，一面拎轉頭望返班師兄既情形。

輸左波果位就雙手叉腰，唔郁咁望住地下，而其他果D就入返更衣室，繼續沖涼換衫。

待續

(四)

當我同阿輝入返更衣室之後，班師兄對我地既眼神同之前完全唔同晒，再冇啤住我地。

換返校服之後，我同阿輝就返歸。

由於佢同我住埋響同一座，所以好多時都一齊返屋企，而呢段路程，漸漸演變左做少男心事專線。

我：聽日場波...真係有D緊張...

輝：緊乜撚野張喎，B grade果陣我地都係咁啦。

我：阿輝你唔明架喇...想證明自己，一定要響A grade呢個舞台，同埋...我要做到...唔係，要超越兩年前我偶像所做到既野。

輝：你話陸嘉偉果場大三元？

我：哈，係呀，25分，20板，22助攻。

輝：我勸你算鳩數吧啦，你連我都贏唔到，點響人地面前拎25分呀~~~

我：睇下點~~~係呀，聽日對華英，石硤尾，一唔一齊去呀？

輝：唔唔...聽日再電聯，可能有野搞。

我：ok...呀，你覺得...華英今年勁唔勁？

輝：o岩o岩練完波又講波？場波咁撚輕ken，咪撚講啦，講下其他...唔...點呀近排，唔係話班小學同學搵你玩咩？

我：佢地又搞聚會又盛咁囉，我仲諗緊去唔去好...

輝：去！點解唔去呀？！話唔定識到條女呢~~~

我：但係冇見咁耐...都唔知講乜好...

輝：講返以前小學D野咪得囉，講下同學D瘀野、講下阿sir miss D野，話咁快就一晚啦~~~

我：但係...

輝：仲但係！？

我：哈...其實咁既，個聚會響聽晚...所以個唱K...

輝：好閒姐，第日先再慶祝過囉~~~

我：唔該晒輝哥！

跟住我地行經一個屋邨籃球場、係冇網果隻。

突然阿輝指住兩個射緊波既阿伯。

輝：唔知我地老撚左之後，會唔會好似佢地咁，仲一齊打波呢...

我：會！點解唔會？除非我跛左姐，哈哈！

輝：唔唔...仲記唔記得...我地幾時一齊打波。

我：做咩突然間考我記性呀，er...好似係中一果年，小息果陣同你跟隊打囉。

輝：衰鬼好野喎！唉...就黎F.5，都唔撚知仲有幾多呢D日子過...。

我即刻搭實阿輝個膊頭。

我：多的是啦~~~到時畢左業咪夜晚放工出黎打囉，再唔係仲有星期六日，梗有時間既！

阿輝即刻對住我笑笑口。

輝：衰鬼咪走數呀，哈哈！

我：走數正契弟！喂，我到喇，聽日見！

輝：唔，拜~~~

我開門入屋。

我：爺爺~~~有飯食未呀~~~

爺：孫仔返黎拿？就快就快，你睇陣電陣先啦。

我：爺爺，我校隊有正選打呀！

爺：孫仔，你唔係一直都正選來咩？咪蝦阿爺冇記性喔。

我：今次係A grade，係最high卡士既。

爺：呵，孫仔犀非利，阿爺炒埋棵菜就食得喇，幫手開定檯啦。

我：係呀，我聽晚唔返黎食，唔洗預我飯。

爺：喔？約左阿輝仔呀？

我：呀...係呀！

跟住食埋飯就訓覺，電視電腦都冇開，因為好想快D到聽日。

但好衰唔衰...訓唔著。

個腦不斷回憶緊嘉偉果場超級大三元，好想聽日自己可以做到。

再加上，可能會撞返我小學果陣鐘意過既女仔，搞到個心仲籮籮孿，真係想訓著都難。

最後，響張床度典到成兩點先訓著...。

訓醒之後，做左陣功課，就拎埋波衫同今晚聚會件戰衣，pack好入個背囊度。

由於場波係響四點打，所以我打算搵埋阿輝去消防局對面射下波，拎下手感。

我即刻撥左個輪俾阿輝。

我：喂~~~衰仔，有冇mood去射下波呀？

輝：唔喇，我同條女行緊街呀。

我：哈！朗怡呀？

輝：係呀衰鬼~~~陣間見啦，拜~~~

我：ok，拜。

咁唯有一支公啦。

去到球場，就埋位射左陣波，順便練埋我近排學既新招。

練到咁上下，就抖返陣，挨住條柱飲水。

邊飲邊望其他場既人打波，先發覺小文同人鬥緊波。

其實我同另外兩個正選，即係小文同阿全都唔算太熟，但叫做有兩句，始終B grade夾過下，又同過幾次班。

講返小文，佢矮我DD，頭髮又長又孿、戴眼鏡。

而佢最鐘意依家個新仔杜蘭特，今日亦冇例外，著住佢件35號超音速tee。

文：波！

佢企響三分線，催佢隊友俾波。

但係佢隊友見佢有人mark緊，傳俾佢其實唔係個好選擇，不過佢叫到，唯有焗傳。

傳左之後，小文佢好快黎個catch and shoot，就隊左個波出去。

※※※catch and shoot為一接完傳波即刻射※※※

對手都做晒野，佢隻手已經貼盡小文既出手位置，差半隻手指位就可以block到。

對手：板！

佢對自己既防守好有信心，認為小文呢球炒硬，只可惜.....

『喢！』

對手：屌！

文：Next。

待續

(五)

我一手夾住個波同拎埋個袋，再上前拍一拍小文個膊頭。

我：好波。

文：咦？！阿七，你都黎熱身呀？

我：係呀，想攞下手感。

文：不如一齊，打返場。

我：好！

跟住佢位隊友都好識趣咁行開俾我打。

而我見另一位隊友都唔係高佬，所以就自動波打底。

文：11分大分，正球，check ball唔該。

一check完波，小文一接一射，超快咁隊左個波出去。

『碰碰碰！嚓。』

球三分左框撞右框咁入。

我：喂~~~我想打波呀...

文：好...接實喇。

小文傳俾紮左響low post既我。

我背對對手，詐家依泵佢兩下，再郁一郁膊頭扮轉去右邊。

實質我轉左，收起個波之後打橫隻左手，然後單腳微微跳起，打直舉高隻右手，將個波勾出去。

個波勾到十一、二呎高，再急速跌返落黎。

『插！』

對手A：嘩...天勾呀？！

文：咦，今次冇勾出界喎。

我：哈哈...係呀，再勾出界既話，仲唔俾排長插到上天花板咩~~~

之後果球，小文慢慢沿住條三分線拍波，好似帶對手遊花園咁。

當然對手都唔係白痴，想偷小文雞，向前一劃，想偷個波。

點知小文吞一吞後，響三分線後兩步收起個波，半推半射咁隊左出去。

對手B：唔係吓話...

『拍！插！』

今次係打板三分。

文：八零。

跟住我舉高隻手，示意小文開波傳俾我。

點知小文個衰仔輕輕fing一fing隻手板，又再企定定射左球三分。

『嘭洞！』

呢球佢又想攞擦板，點知撞唔入籃，撞左前框。

好彩我早知佢唔會傳，老早入左禁區box out。

※※※box out為籃底搶位、同對手頂位※※※

我：你既！

我冇攞定個板，直接拍左個波俾響零度位既隊友。

佢wide open，即刻黎手射左球中距離，入左。

※※※wide open為空左、冇人mark※※※

我：籃球，唔係剩係得射波架。

文：傻仔黎既，你咁辛苦先拎得兩分，我輕輕鬆鬆已經有六分。

我：要大家有波掂先好玩架嘛。

文：好，咁想要波，呢球俾你埋齋勒。

小文傳左俾我之後，就拎野走人。

文：三點九喇。

死火，原來夠鐘。

我都即刻黎個中距離快射，是但入鬼左佢算數。

『喢！』

之後我都快快手拎起個袋，快步跟埋小文去搭地鐵。

對手A：呢兩條友...打甲一架？

隊友：你唔知咩？聖羅蘭校隊呀。

對手B：挑！唔怪之得啦...

待續

(六)

我即刻飛落地鐵站追小文，但係佢一D都唔急，仲好慢條斯理咁行。

我：喂！四點鐘開波喇，你唔驚俾排長插架？

文：屌你華英咋喎。

我：華英唔勁咩？Divison 1 常客喎...

文：咁咪俾班師兄打囉，橫掂佢地咁想打。

我：但係排長最憎人遲到架喎...

文：屌你講真，隊波有邊個三分夠我準？到頭來，排長敢雪我咩？冇我企響三分線，點拉開D位俾米九打呀？

我：...總之我唔想遲到啦！

我講完之後，就九秒九飛落樓梯，極速拍卡入閘落去搭地鐵。

入左列車之後，我靜返落黎，響度諗...

的而且確，小文講既野雖然係事實，但一隊波...唔應該係咁。

搭到石硤尾，一出地鐵，我就繼續跑上去。

由於個場響山上，要爆幾段斜路，而最攞命一定係足球場隔離果條亡命斜。

我：嗄...嗄...唔嗄...終於到喇...嗄....

我望一望體育館裡面個鐘，已經四點搭二。

我：大鑊！

我再爆埋最後一段，就係上主場館既螺旋樓梯。

未入到去，已經聽到D加油聲。

『Saint Laurent！Saint Laurent！Unbeaten！Unbeaten！』

『Two，Four，Six, Eight，What Do We Appreciate？Wa Ying！Wa Ying Ying！Ying！Ying！』

我連分牌都冇望，就直接衝入更衣室，點知撞到朗怡，佢雙手渣實左塊寫字板再放響胸前。

朗怡佢身形高高瘦瘦咁，梳左個直斜陰、後面紮左條馬尾既髮型，而個樣有D似李佳芯。

佢除左係阿輝既女朋友之外，仲係隊波既數據員，專響每場比賽度抄低聖羅蘭所有人既攻守數據。

朗怡：呵呵~~~有人遲大到~~~

我：唉，咪提喇，我炸炸臨入去換衫先！

朗怡：唔洗急喎，timeout緊。

我冇繼續理朗怡，就衝左入更衣室，點知見到阿輝響度換緊衫。

我：哈！衰仔，你又遲到呀？

輝：喂衰鬼~~~我冇遲呀，頭先小左個大便，依家先換衫。

我：咁又係...阿嫂從來唔會遲到。

我極速換埋件校隊波衫，同阿輝一齊衝出去。

一出到去，即刻哨下個分牌先。

聖羅蘭 10：4 華英

輝：好撚彩領先緊姐，唔係一定俾排長屌。

我：好快會比人反cup架喇，快D落場幫拖啦。

我地即刻跑去排長身邊。

輝：排長。

我：排長！

排長：你班友仔D時間觀念真係...，做好熱身，準備落場。

『咇！』

冇耐，界外球。

我同阿輝就一齊落場，換左兩個師兄。

『噗噗...噗噗...』

個心不停咁加速，真係緊張到爆，終於...可以上到A grade呢個舞台。

待續

(七)

比賽黎到第一節既最後兩分鐘。

隊長控住個波，佢一過左半場就傳左俾另一位師兄。

師兄見米九響禁區紮行晒馬，攞左個靚位，就好快咁傳左個波俾佢。

師兄C：阿全！

米九攞到個波之後，就即刻跳盡，單手渣實個波，完全當華英個中鋒無到，作勢想挫樽。

只可惜香港既場係唔俾入樽，除左少數既體育館之外。

『洞！喢！』

最後米九大力車左個波入籃。

跟住華英既球員好快咁執起個波，即刻開底線波。

華英A：快攻啊！！

佢既隊友一聽到order，個個都極速跑晒去前場。

而我都唔執輸，跟埋佢地玩九秒九，點都唔會俾佢地輕鬆上籃。

由於米九跑得極慢，阿輝又係個死懶鬼，而師兄同隊長都冇遺意到，唯有我用盡全力跑啦。

華英B：睇鬼呀！

跑得最快既我終於追貼左，個華英球員正想收波跳起上籃果陣...

我：哎呀！呀呀！嘶...

點知我隻小腿突然間抽筋，係咁扯住痛，痛到痴線！

我趴左響地，眼白白望住佢上籃得分。

聖羅蘭 12：6 華英

『咇---！』

球證吹停左場波。

由於段陣痛期未過，我仲係頭貼地咁趴左響度，隱約見到阿輝同朗怡衝緊埋黎我度。

朗怡：伸直隻腳啦！

輝：黎，伸直佢。

冇耐痛完之後，阿輝扶住我一拐一拐咁躝出球場。

全：跑兩步路都抽筋？阿七你咁廢架。

輝：收嗲啦死高佬。

全：話你咩，關你鬼事呀黑炭柒頭！

朗怡：你地兩個唔好嘈啦...

朗怡即刻隔開左米九。

輝：七仔，做乜撚咁渣斗呀？

我：嗄...可能頭先係咁爆上黎體育館，用左好多力...

輝：地鐵站上黎果段路？嘩...段路好撚甘架喎...算啦，今場你抖下啦。

文：o岩晒，到我出場~~~

朗怡：小文！乜你咁遲架...

之後小文代替左我出場，而我就坐足全程睇波。

雖然排長冇出到聲，但我都希望睇下隊波有咩戰術，等下場可以即刻夾到。

可能今場係第一次夾啦，我見個個都係打isolation，連普通既單擋都冇。

※※※isolation為隊友行埋一便，俾持球既單打進攻※※※

防守方面，亦都冇用到區域聯防，只係隨便既一對一盯人。

文：屌你出黎幫我pick啦，係籃底托杉咩...

全：咪雷住晒啦，你傳個波俾我，我即刻入啦！

文：收皮啦，你入兩分，我入三分呀！

全：你估你D三分入硬呀！正柒頭！

佢地兩個以前都嘈慣，所以我地同教練都見怪不怪。

而華英方面，其實佢地都幾勁，好有組織，係差D身高。

『啪！』

呢便華英個中鋒想放籃，點知一野俾米九格臭左。

跟住個loose ball俾小文執左，佢即刻轉身加速，想黎個快攻三分。

突然間隊長大嗌。

隊長：波！

隊長雙手張開放響胸前，示意要比佢控一控先。

文：ok...

小文好似怯一怯咁，衝緊都即刻停低，然後乖乖地傳返俾隊長。

而隊長就俾返師兄，師兄又極速分俾對面既阿輝，東岸交去西岸咁，最後阿輝以中距離穿針完左呢個攻勢。

呢個時候我心諗...點解隊長唔直接傳，要交俾師兄先咁婉轉呢？奇怪。

就係咁，我坐足一個鐘。

『咇----！』

完場。

聖羅蘭 55：24 華英

待續

(八)

由於時間緊迫，我地兩隊球員一落場，下一場賽事既球員就即刻跑入黎射波熱身。

而阿輝佢地都返埋黎bench呢度坐低攤抖飲水。

輝：仲以為華英好撚巴閉添，原來廢既。

我：殊！陣間先講啦，人地仲響隔離架，想俾人聽到咩...。

全：黑炭講既係事實喎，事實怕咩俾人聽姐。

輝：估唔撚到高佬都讚同我，少見吓~~~

全：咪叫我高佬呀黑炭柒頭！

輝：你咪撚叫我黑炭，我咪唔叫你高佬囉，死高佬！

朗怡：夠喇你地！阿sir係度架！

其實我之前都有份叫阿全做高佬，但見佢咁反感，就用佢既高度，改左另一個花名俾佢，米九六郎。

真係唔知點解，叫米九反而冇叫高佬呢兩個字咁大反應。

排長：今場你地打得幾好，賽後檢討就留返下個禮拜一先講，唔好阻住人地下場比賽，解散。

我心諗，慘勒，咁樣賣老抽法，實俾排長插死。

跟住我地大棚人行去走廊，準備入更衣室換衫。

文：喂~~~朗怡，我幾分呀？

朗怡拎返個計分既寫字板出黎。

朗怡：你...12分。

全：我呢我呢~~~

朗怡：你18分。

全：拿~~~好心果D得12分既柒頭就咪獻醜啦~~~

文：屌你咩，如果我唔係打得果三節，我點止12分呀！

全：如果我出十節，我100分都拎到添，呢D說話我都識講啦。

朗怡：夠喇你地兩個！煩死人喇！

朗怡一大聲講完呢句之後，就轉身出左去樓梯口。

輝：你地兩個...我屌你老味！我陣間仲要同佢出街架！

我：咁我去睇睇阿嫂點啦，順便問埋你幾多分。

輝：我唔想知啵。

我：邊個話幫你問喎，我自己想知咋~~~

輝：咁你唔驚佢打你幾鎚就問啦，八掛仔。

我轉個靚身，再響小文同師兄佢地之間逆流而上，出去樓梯口搵朗怡。

我：hey~~~小文米九佢地兩個不嬲都係咁，short short地既，唔洗理佢地架~~~

朗怡：七仔？係你呀？hmm...隊波...真係好黑人憎，D人又煩、D野又煩...。

我：咁你當初又黎籃球隊？

朗怡：學校當呢樣係課外活動呀嘛，冇參加過...點做學生會喎。

我：哦...原來你想做學生會，幾好呀。

朗怡：早知咁煩，我做prefect好過。

我：唔洗煩，不如調轉咁諗啦，你唔入籃球隊，都識唔到陳錦輝個衰仔啦，係咪？

朗怡一聽到阿輝個名，就即刻甜絲絲咁笑。

朗怡：嘻嘻...咁又係，古仔佢的確又幾靚仔既~~~

朗怡成日都覺得阿輝似古天樂，但我就覺得唔似。

我：係呀，我想問阿輝同隊長入左幾多分呀？

朗怡：古仔佢13分，hmm...隊長就...0分。

其實我心入面一早有答案，因為成場波都未見過隊長出過手。

我：咁隊長有冇助攻呀，籃板偷波果D呢？

朗怡：零...全部都係零。

我：吓！？咁奇怪？

朗怡：hmm...

突然間，小文響後面拍我膊頭。

文：喂，想溝人地條女呀？我衫都換完囉。

我：溝你個頭！

橫掂我都問左分，差唔多係時候要去換衫，加上好好奇點解隊長乜數據都冇，想親自問下佢。

但當我一入到去更衣室，發覺唔見隊長。

我：阿輝，見唔見隊長呀？

輝：唔覺眼喎，可能佢嫌呢度多人，落左下一層換掛。

我：哦...可能啦。

輝：講開又講，你今晚唔係約左班小學同學咩？仲唔換衫？

我：呀！係喎...差D唔記得左！

待續

(九)

我：走先喇，唔阻你地兩個拍拖~~~

輝：唔，拜！

朗怡：嘻，拜拜七仔~~~

我換完衫之後，再同佢地兩個say過bye，就極速碌返落山搭車出旺角。

班小學同學約左響新世紀果間帝京酒店度食自助餐。

我當時心諗...班友仔咁鬼有米既，大佬呀，中學生食百幾蚊位既自助餐？痴孖筋既！

但為左想見返以前鐘意過既女同學，幾百蚊就幾百蚊啦！

之後我轉火車響旺角落，去到o岩o岩好七點半。

一入到去，約我果位同學仔已經猛咁入手。

源：七仔，呢便呀！

我：喂！肥源。

我擺好背囊坐低，再望望張檯，發覺計埋我得九丁友。

源：buffet已經開始左，可以出去拎野食。

我：到齊架拿？

可能大家大個左認唔到大家，一坐落黎果下又唔出聲，剩係互啤，覺得有D尷尬。

同學仔A：你...你係七仔呀？唔同晒樣既！

我：嘶...你係阿峰？哈，初頭我都差D認唔到肥源，好彩佢認得我，哈哈...

心諗，唉...原來今次阿菲唔黎，早知之前問定佢地約左咩人啦...。

我：我出去拎野食先。

源：一齊啦~~~

我同肥源一齊出左去拎碟夾野食。

源：近排點呀？聖羅蘭英中黎喎，D野深唔深？

我：ok啦，D miss阿sir上堂咪又係用返中文，其實冇咩分別姐。

源：咁有冇入下學會、做下prefect咁呀？

我：er...冇呀...打緊校隊，冇咁多時間。

源：wo~~~打校隊？！勁喎，足球定排球呀？唔好話我聽係籃球啵~~~

我：係籃球...

源：聖羅蘭D籃球顛架喎！好似近呢幾年學界都未輸過咁滯，你就好野啦~~~實溝死女~~~

我：傻啦~~咪又係成舊番薯咁。

源：搵日同你切蹉下，我都好鐘意打籃球架！

我：好呀！

突然間，響我背後出現左把熟識既鵝公喉。

？？：好耐冇見喇~~~美儀、阿晴！等我估下先，你...你係劉偉峰，o岩唔o岩？

我即刻擰轉頭望，係一個黑黑地、短頭髮，個樣有少少似黃智雯既女仔。

我最期待既畫面終於出現了！係阿菲！

我：我夠咯，返埋位先。

源：籃球健將食咁少呀~~~

我即刻賣甩肥源返埋位，打算同阿菲say個hi。

我：喂~~~阿菲！

菲：唔？你係...？

我：我係以前坐響你隔離果個七仔呀，成日劃花你個筆盒果個呢~~~

菲：哦~~~個樣完全唔同晒既！？高左好多喎！

我：哈哈...係咩？你最近點呀？

菲：都係練下波咁囉，就快學界喇。

我：原來你係校隊黎架？犀利喎！

跟住肥源返埋位大嗌。

源：不如成班男仔影返張合照啦，話晒咁耐冇見。

同學A：喂~~~七仔，黎影相喇。

我：咁呀...咁我過去先，陣間再傾過。我黎喇！

菲：嗯。

影完相之後，就夾硬分左做男既坐左便、女既坐右便。

不過我係唔會放棄既，一邊應酬班男仔傾波傾打機，一邊搵機會同阿菲傾計。

但最弊就算搵到機會，要打斷班女仔既話題都好難，又覺得好突兀，所以最尾都係放棄左。

果晚食完自助餐，返到屋企之後，一直都籮籮孿訓唔著，正想打算把心一橫，約佢出街之際...

我：PK...唔記得左問佢攞電話添...

我響床度彈返響身，即刻搵返N年前果本紀念冊。

我打開佢寫果一頁...再哨向電話果欄。

我：......12345678......Fuck....

唉...我只係記得佢讀協恩，咁唯有後日放學搵佢啦...

待續

(十)

兩日之後，響返學既路上撞到阿輝。

輝：衰鬼！嘿嘿，星期六晚點呀？

我：唉...唔好提喇，都埋唔到佢身。

輝：唔緊要喎，學校大撚把女，洗唔洗我叫阿怡介紹佢D姊妹你識？

我：咁又唔洗出動到輝哥你，得啦，呢D野自己搞掂。

輝：唔唔，你係至好講。

我：係呀...幫我同排長講聲，今日放學我要同阿爺覆診，唔會去練波...

輝：你阿爺冇野嘛？不過你要有心理準備...聽日排長實屌撚到你飛起，賣完老抽又唔黎練波。

我：er...無法啦。

實情係我想放學之後，去協恩搵阿菲。

雖然連死黨都呃，但真係冇辦法，講事實一定會比阿輝鬧死。

到左放學，我即刻飛的士去協恩，一去到就見到好多學生行出黎。

心諗，死火...放左學添...唔知佢走左未呢...

我企響學校度大門前面，再哨下學校裡頭，見到阿菲響度打緊排球。

佢著住件PE衫、短褲仔，雖然上面冇睇頭，但係條長腿真係好正。

一路係咁望住佢，冇留意到校工阿嬸發現左我。

校工：o靚仔你做咩呀！！唔洗返屋企做功課呀！！！走走走！！

我一野就比個校工趕左出去，咁唯有企響對面馬路等阿菲啦...

等左好耐...由三點半等到五點，真係等到腳都痺晒...

阿菲換返校服、咩住個斜咩袋咁出黎。

我諗都唔諗、車都冇睇就跑左過去佢度。

我：阿菲！乜咁o岩呀！

菲：七仔！！你做咩會響度既？

我：哦...冇，黎同對面間中學比賽囉~~~

菲：唔！？對面係小學黎架喎...

我：er...係教佢地比賽先o岩...哈哈...

阿菲單手遮住個口咁笑。

菲：哈哈~~~你講野咁得意既。

我：係呢...你得唔得閒呀？不如一齊去M記食杯雪糕~~~

菲：嗯...好呀！

呢個時候，個校工又走左出黎。

校工：死o靚仔！！你仲響度呀？警告你呀！咪搞搞震呀！！

菲：唔係呀珠嬸...我地識架...

校工：哦...咁得閒就返屋企溫書啦，一放學就企響度...

阿菲扯住我隻手臂向前走。

菲：快D走喇...唔係有排煩呀...

我：唔...！

我地去左M記之後。

我：黎~~~雪糕到，你杯新地~~~

菲：唔該...係呢，你冇俾珠嬸嚇親呀嘛？

我：哈...冇~~~不過佢都幾惡...

菲：嗯...係呢...其實你係咪企左響門口度好耐喇？

我：唔...前晚唔記得左問你拎電話...所以...所以走左過黎搵你...

菲：你好傻呀....。

我：哈哈...係呀，D friend都話我傻傻地架~~~

菲：我寫俾你啦。

我：唔...唔該你呀阿菲。

菲：咁你呢？得我俾你，好似有D唔公平。

我：98765432。

菲：吓？真架？

我：梗係講笑啦，一報你紀念冊之仇呀~~~

菲：小器鬼~~~

我：拿，拎去啦。

就係咁，我同阿菲食完雪糕傾陣計之後，就各自歸家。

我響行返屋企既路途上，不斷重溫頭先既片段，一路諗一路響條街到傻笑。

我的起心肝，打算展開攻勢追佢，因為真係唔想自己大過左先去後悔，後悔冇去把握呢個咁好既形勢同機會。

突然間，我部電話響。

我：喂，講野。

輝：七仔，呢次大撚鑊喇！

待續

(十一)

我：做咩？係咪同朗怡情海翻波呢~~~

心諗，依家我心情靚到爆，有咩留返聽日返學先講啦。

輝：排長唔撚教A grade呀！

我：吓？！唔係掛...

輝：真架，上黎我屋企講啦，我爆分鐘。

我：ok。

輝：開定winning等你。

我收左線之後就趕去阿輝屋企，一邊行一邊諗件事，越諗就行得越急。

點解排長無神神會唔教既？教得咁好，我地聖羅蘭又一直未輸過。

我隻手穿過度鐵閘，係咁拍佢度木門。

『呯！呯！』

我：阿輝，開門。

輝：黎，邊玩邊講。

我：你阿爸阿媽呢？

輝：佢地冇咁撚早返。

我拎起個PS2手掣，是但揀左隊經典阿根庭就開波。

我：排長佢咩事呀？

輝：今日練波果時話，佢唔教A grade，想專注返B、C grade喎...我就唔撚信。

我：班細既唔係仲有隊長睇住咩？邊洗輪到排長操心呀...

輝：咪就係！

我：咁邊個阿sir接棒？唔通響出面請？如果係驊哥就正喇！

輝：唔係，你估下，包你估唔撚到。

我：包二奶個朱sir？

輝：係隊長。

我：吓！？出面要有個教師帶隊先肯俾出賽架喎...

輝：好似俾左教中史個陳sir帶，佢只會順粹得個坐字，唔會理隊波既野。

我：冇奶油既...排長咁老資歷，邊鬼個郁得到佢呀...

輝：件事最撚怪係排長講完之後，就同隊長企埋一便傾野，好似有D野唔俾得我地聽咁。

我：會唔會...好似D電視劇咁，隊長係校監校長之類個仔，駛橫手整走排長呢？

輝：屌！班老野唔係咁死蠢，將聖羅蘭個朵就咁衰響條o靚仔度嘛？！個連霸響我地呢屆斷纜，好撚大鑊架！實俾班B grade C grade指撚住個鼻黎笑呀！

我：算啦，諗咁多都冇用，聽日放學練波先再算啦。

到左聽日放學練波。

排長真係冇出現，取而代之既係隊長，仲企左響我地班球員前面。

隊長姓咩叫咩，我同阿輝從來唔都知。

因為佢讀精英班，我地讀正常班，未曾試過同班。

隊長：聽日放學會對藍拔，響保安道打，同以前一樣，記得準時，由其係你，阿文。

文：知喇...

隊長：咁...由聽日果場開始，所有打超過二十分鐘既球員，要拎最少十分，同埋唔可以俾對手響你頭上拎超過十分，直到畢業為止。

輝：雙十協定咩...

隊長：一律達唔到target既球員，都要接受special training，ok？

文：屌你十分姐，easy執啦~~~

全：我覺得好合理喎。

師兄C：好彩，我地打後備，好少過到廿分鐘姐~~~

隊長：咁...阿輝阿七你地呢？你地有冇意見？

輝：你點話點好囉，你隊長黎架嘛！

我：我ok既...

隊長：Good！咁阿七你就同我跑操場五十個圈！其他人同我折返跑十次！

我：吓！？

阿輝響我耳仔邊講。

輝：你上次抽筋，走唔甩架喇。

隊長：Go！

到最後佢地跑完折返跑，練完三人快攻，打埋場練習賽，直至場波完埋，我都未跑完...。

隊長：咁...好！大家記住聽日六點鐘，準時保安道，dismiss！

當大家開開心心行返去更衣室之際，我先至跑完。

我：嗄...嗄...唔嗄...隊長...我...我跑完喇...

隊長：Good，咁聽日準時啦。

我單手頂住條柱，半挨咁響度攤抖。

心諗，今日既操練，真係好dry...我...我想打籃球呀....

待續

(十二)

小文又做第一個換完衫出黎。

文：陰公豬囉~~~跑完圈拿？

我：嗄...係呀！

文：不如諗下入田徑隊啦屌你~~~

佢一講完就轉身走左。

我：妖！

『啪咔！吱！』

我一野掟左支水落地下。

唔係因為小文串我而嬲，而係冇得同大家打波練習，浪費體力做埋D唔相干既野而嬲。

更何況聽日就有比賽，仲係藍拔呢隊幾勁既名校，唔夾，點上場比賽？

於是我慶烚烚咁入更衣室刮隊長出黎。

我：隊長響唔響度呀！

輝：七仔？做乜呀？

全：隊長唔響度喎。

我即刻轉身出返去，咁o岩見到朗怡經過。

我：o岩喇朗怡，你知唔知隊長響邊樹？

朗怡：佢呀...佢...換緊衫呀~~~

我：咪玩啦！裡面都冇！

朗怡：hmm...咁...咁唔知呢，走左掛~~~

心諗，朗怡依依哦哦咁怪既。

搵唔到隊長，唯有搵排長，等佢幫我出頭。

我走去另一個籃球場，佢應該響果邊教緊班B grade。

點知我一經過女更衣室果陣，突然見到隊長響裡面行出黎。

隊長：你...你...你做咩呀？

我：我...我問你做乜先o岩呀！響女更衣室出黎！仲...仲著埋校裙...你唔係有易服癖呀嘛！？

隊長：入黎！！

隊長一手扯住我件波衫，拉我入去女更衣室。

我：搞咩呀！喂！

好彩入到去冇女仔響度。

隊長佢矮我少少，梳左個全部頭髮向前既冇分界頭，長度o岩o岩好遮到耳仔。

而佢個樣...眼細細咁冇咩特別，但我會覺得佢幾似蔣祖曼。

我：放手！

諗起佢叫我跑五十個圈，搞到我冇得玩練習賽就無名火起！

『啪！』

我一野拍開佢隻手，再指住佢件校裙黎鬧。

我：睇下你似咩。

之後我細心一睇，見到佢心口凸凸咁。

我：哈！你都扮到好足喎！Bra都戴埋。

跟住我一手渣落佢心口度，睇下佢塞左D咩入去。

摸左兩摸，發覺都幾軟淋淋，唔知係咩黎。

隊長：去死啦你！！

『呯嘭！』

隊長佢突然雙手大大力咁一野推開我，我當堂失左平衡，撞左落張凳度。

我：哇嘶...玩下姐...洗唔洗呀...嘶...條腰好痛呀...

點知佢仲面紅紅咁啤住我。

朗怡：咩事呀？！oh...仆街喇...

朗怡聽到我撞凳既聲，就跑左入黎睇咩情況。

朗怡：bethia...你...冇事呀嘛？

隊長：冇野...至奇呀！佢摸我呀！

朗怡：唉！七仔你出黎！快D！

我：okok...

一出更衣室，朗怡就即刻拉左我埋一便。

我：好彩有你咋阿嫂，隊長唔知點解響度發神經...

朗怡：hmm...我講D野俾你知，但係你千祈千祈千祈唔好講俾其他人聽，連古仔都唔得，ok？

我：er...好...

朗怡：隊長佢...其實係女仔黎。

我：吓？咪玩啦...

朗怡：我認真架！

我：咁...咁我...我頭先咪...大鑊！奶野...

待續